[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для возведения в степень в Python?",
        "options": [
            "^",
            "**",
            "//",
            "%"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?",
        "options": [
            "append()",
            "add()",
            "insert()",
            "extend()"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой модуль используется для работы с файлами JSON в Python?",
        "options": [
            "pickle",
            "csv",
            "xml",
            "json"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для удаления пробелов в начале и в конце строки?",
        "options": [
            "strip()",
            "trim()",
            "remove()",
            "cut()"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой цикл используется для перебора элементов в списке?",
        "options": [
            "for",
            "while",
            "do-while",
            "foreach"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для получения длины списка?",
        "options": [
            "length()",
            "size()",
            "count()",
            "len()"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для обозначения комментария в Python?",
        "options": [
            "#",
            "//",
            "/*",
            "--"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для объединения двух списков?",
        "options": [
            "concat()",
            "merge()",
            "extend()",
            "join()"
        ],
        "correct_option": 2
    }
]